不滿北京報復 促美企撤出中國 特朗普全力抽擊 10.1再加華關稅

不滿北京報復 促美企撤出中國
特朗普全力抽擊 10.1再加華關稅

美國總統特朗普

【中美貿易戰】中美貿易戰再次以互徵關稅全面升級。北京23日晚宣佈在本年內分兩批向總值750億美元（5,882億港元）的美國進口貨品徵收10%或5%的報復性關稅後，美國總統特朗普隨即在社交媒體指摘中國此舉「出於政治動機」，宣告將在10月1日北京慶祝70周年建政之日起，對正在徵收25%關稅的2,500億美元（19,605億港元）中國貨品以及擬將徵收10%關稅的其餘3,000億美元（23,256億港元）貨品，把稅率一律增加5個百分點至分別30%和15%。他又「下令」美企將業務撤出中國，美商呼籲美中雙方「繼續進行建設性接觸」。

中國財政部前晚宣佈，為反制美方早前決定將在9月1日和12月15日起，分兩批向目前尚未納入徵稅範圍的3,000億美元中國貨品徵收10%關稅，決定分兩批向總值750億美元的美國貨品徵收10%或5%的關稅，實施日期同樣是9月1日和12月15日。新華社昨發表評論文章，稱這是「應對美方單邊主義、貿易保護主義的被迫之舉」，並指此次稅目清單首批包括大豆以及首次納入的原油等產品，次批則有玉米、棉花、汽車及零部件等，形容「中方反制精準有力」。

相關新聞：「老友」擘面 首稱習為「敵人」

「我們不再需要中國」

數小時後，特朗普即出招回應北京加徵關稅。他在社交網站就與華經貿問題連發九條帖文，先指美國多年來與中國打交道時愚蠢地損失了數萬億美元：「我們不再需要中國！坦率地說，如果沒有他們我們會更好！」他說要「下令」美企立即開始尋找替代中國的方案，把公司遷回本土並在美製造。本着實現公平貿易的精神，平衡不公平的貿易關係，他表示美國將從10月1日起，把針對2,500億美元中國進口商品的關稅，從現行的25%提高至30%，同時計劃對其餘3,000億美元中國商品徵收的關稅稅率從10%提高至15%。美貿易代表辦公室證實，將按總統令對上述中國貨品增加關稅，但指在10月1日把關稅提高至30%之前設有公開意見徵集期。對於原定下月於華盛頓舉行的下一輪經貿談判仍否進行，白宮貿易與製造業政策辦公室主任納瓦羅表示：「談判將一如既往地繼續下去，他們將在不公開的情況下完成磋商。」

美建焙燒爐加強煉稀土

不過，美零售業界批評，特朗普擬開徵的第四輪關稅針對消費品和電子產品，將無可避免地把成本轉嫁消費者。全美零售商聯合會高級副總裁David French說：「在這樣的環境下，讓美國企業為將來作出計劃，這是不可能的。政府的舉措顯然並沒有在起作用，解決辦法不能是讓美國企業和消費者承擔更高的稅負。這到哪裏才是盡頭？」

另外，由於中國23日亦宣佈，將自9月起把對美國進口加工稀土的關稅由25%增加至35%，美國唯一一座稀土礦的礦主正招兵買馬，計劃大幅提高產量。位於加州的MP Materials公司的高層表示，計劃明年將員工人數從200人增加一倍至400人。為恢復在加州的稀土提煉能力，私人持有的MP Materials公司花費2億美元（約15.7億港元）重新啟動礦山封存的設備，並建造一個大型的焙燒爐。

路透社/新華社

相關新聞：總統可動用權力法迫美企就範

下一則
下一則
「老友」擘面 首稱習為「敵人」

「老友」擘面 首稱習為「敵人」
總統可動用權力法迫美企就範
特朗普家族生意全面撤離大陸
敏感時刻 美艦今年第7度進台海

大力d抽！

10.1 全香港人一齊玩大佢